【曾蔭權涉貪案】今日法官講錯一句野

【曾蔭權涉貪案】今日法官講錯一句野，就係「陪審團要盡力達到一致裁決」，呢句野唔講得的。

因為陪審團達唔到一致或大比數裁決，法官必須再次指引陪審團，然後陪審團再入房考慮，如果再一次達成唔到一致或大比數裁決，就要解散陪審團，然後重新選過一批新的陪審團，由頭再審多一次。

所以，世界上有可能有些法官，想快些了結左單案，將心裡面潛意識個句，唔應該講既都講左出黎，咁會好大件事，因為就算罪成，都可以用一招「因為原審法官錯誤引導陪審團，引致審判嚴重不公平」呢個做上訴理據，然後申請「取消控罪（呢個比較難）」或「發還重審（呢個比較易）」。

之前有好多法官錯誤引導陪審團而放左個犯人或發還重審既案例，所以法官講呢d既時候要好小心的，錯小小就會比人入的！

巴打去咗旁聽？

無，睇新聞only.

唔係英文審咩
英文原句係咩

永無一致咁點

唔係單單大case個官都咁講既咩

大部份案都有講

咁有邊個案例因爲咁要重審？

有無Law友講下

以前有個官講左句「好似董事局開會咁」，就比人上訴成功左

知唔知咩叫盡力

法官的意思並無要求陪審團必須達到一致裁決。

agger

有無case名/case number/或者新聞報導？

咁就要睇下上訴個官，對「盡力」一字既解釋，同埋對於一件事是否要「view in context」，有單案上訴時，上訴法庭個官都係度考慮緊，就咁睇一點就唔嚴重，但「view in context」後，就嚴重。（不過佢最後係判詞一句都無解釋到 」

我搵緊，岩岩食飽坐緊車好辛苦

會唔會係放水

如果重審又係咁會點

乜你唔係咩av網打手黎架咩

搵到了！

個條友傻架，由高登痴到黎呢度，都無人理佢的